%% LaTeX Beamer presentation template (requires beamer package)
%% see http://bitbucket.org/rivanvx/beamer/wiki/Home
%% idea contributed by H. Turgut Uyar
%% template based on a template by Till Tantau
%% this template is still evolving - it might differ in future releases!

\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
{
%\setbeamertemplate{background canvas}[vertical
%shading]%[bottom=red!10,top=blue!10]
\usetheme{Warsaw}
%\usetheme{CambridgeUS}
\usefonttheme[onlysmall]{structurebold}
\setbeamercovered{transparent}
%\setbeamertemplate{frametitle}
%{
%    \nointerlineskip
%    \begin{beamercolorbox}[sep=0.3cm,ht=1.8em,wd=\paperwidth]{frametitle}
%        \vbox{}\vskip-2ex%
%        \strut\insertframetitle\strut
%        \vskip-0.8ex%
%    \end{beamercolorbox}
%}
}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}

% font definitions, try \usepackage{ae} instead of the following
% three lines if you don't like this look
\usepackage{mathptmx}
\usepackage[scaled=.90]{helvet}
\usepackage{courier}
\usepackage{multicol}

\usepackage[T1]{fontenc}


\title[Implementaci\'on del algoritmo MD5 utilizando la GPU y
CUDA]{Implementaci\'on del algoritmo MD5 utilizando la GPU y CUDA}

%\subtitle{}

% - Use the \inst{?} command only if the authors have different
%   affiliation.
%\author{F.~Author\inst{1} \and S.~Another\inst{2}}
\author[Cesar Flores Guarachi]{Cesar Flores Guarachi}

% - Use the \inst command only if there are several affiliations.
% - Keep it simple, no one is interested in your street address.
\institute[UMSS]
{
\textsc{Universidad Mayor de San Sim\'on} \\
\textsc{Facultad de Ciencias y Tecnolog\'ia} \\
\textsc{Carrera de Licenciatura en Inform\'atica}
}
\date[2016]{Abril, 2016}


% This is only inserted into the PDF information catalog. Can be left
% out.
\subject{Presentaci\'on de proyecto de grado}



% If you have a file called "university-logo-filename.xxx", where xxx
% is a graphic format that can be processed by latex or pdflatex,
% resp., then you can add a logo as follows:

% \pgfdeclareimage[height=0.5cm]{university-logo}{university-logo-filename}
% \logo{\pgfuseimage{university-logo}}



% Delete this, if you do not want the table of contents to pop up at
% the beginning of each subsection:
%\AtBeginSubsection[]
%{
%	\begin{frame}<beamer>
	%\frametitle{Contenido}
%		\tableofcontents[currentsection,hideothersubsection]
%	\end{frame}
%}

% If you wish to uncover everything in a step-wise fashion, uncomment
% the following command:

%\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}

\begin{document}

\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Contenido}
	\begin{multicols}{2}
		\tableofcontents
	\end{multicols}
\end{frame}


\section{Introduction}

	\subsection[Objetivos]{Objetivo General}
	\begin{frame}
	\frametitle{Objetivo General}

		\begin{itemize}
	  		\item Implementar el algoritmo MD5 con soporte de procesamiento paralelo 
	  		usando CUDA.
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\subsection[Objetivos espec\'ificos]{Objetivos espec\'ificos}
	\begin{frame}
	\frametitle{Objetivos espec\'ificos}
		\begin{itemize}
		  \item<1-> Investigar el algoritmo MD5 y su funcionamiento.
		  \item<2-> Investigar el uso de CUDA para programaci\'on paralela.
		  \item<3-> Dise\~nar la implementaci\'on del algoritmo MD5 para un proceso
		  paralelo.
		  \item<4-> Implementar el algoritmo MD5 utilizando CUDA.
		  \item<5-> Implementar pruebas para el algoritmo MD5 implementado.
		\end{itemize}
	\end{frame}

\section{El algoritmo MD5}
	\begin{frame}
	\frametitle{El algoritmo MD5}
	Del ingl\'es \textit{``Message Digest 5''} \'o Algoritmo de resumen de
	mensaje, utilizado para verificaci\'on de integridad de mensajes, transmisiones
	por red, contenido de archivos, en parte para encriptaci\'on.
	\end{frame}
	
	\subsection{Etapas del c\'alculo del algoritmo MD5}
	\begin{frame}
	\frametitle{Etapas del c\'alculo del algoritmo MD5}
		\begin{itemize}
		  \item<1-> \textbf{Rellenado de bits}, n\'umero de bits congruente a 448,
		  m\'odulo 512.
		  \item<2-> \textbf{Rellenado de tama\~no}, concatenar el tama\~no original
		  del mensaje.
		  \item<3-> \textbf{Inicializaci\'on del contexto}, con n\'umeros definidos
		  con anterioridad en el buffer MD.
		  \item<4-> \textbf{Procesado del mensaje}, 64 operaciones apoyadas en
		  funciones auxiliares y en una tabla generada con la funci\'on $seno$.
		  \item<5-> \textbf{C\'alculo de la salida}, datos almacenados en los valores
		  del buffer MD.
		\end{itemize}
	\end{frame}
\section{Programaci\'on paralela y CUDA}
	\begin{frame}
	\frametitle{Programaci\'on paralela}
	Necesidad de la creciente capacidad de procesamiento para diferentes problemas.
	L\'imete de la capacidad de procesamiento de los procesadores actuales.
	
	Dos o mas procesos son ejecutados al mismo tiempo, en diferentes unidades de
	procesamiento.
	\end{frame}
	
	\subsection{NVIDIA y el API de CUDA}
	\begin{frame}
	\frametitle{NVIDIA y el API de CUDA}
		\begin{itemize}
		  \item<1-> CUDA nace el 2006 con el lanzamiento del GeForce 8800GTX. 
		  \item<2-> Plataforma de desarrollo para programaci\'on paralela.
		  \item<3-> GPUs como unidades de procesamiento.
		  \item<4-> Independiente del procesador central.
		  \item<5-> Capacidad de c\'omputo superior a la CPU para grandes cantidades
		  de datos.
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\subsection{Consideraciones para programar con CUDA}
	\begin{frame}
		\begin{itemize}
		  \item<1-> Reserva de espacio de memoria en la GPU.
		  \item<2-> Copia de recursos a la GPU.
		  \item<3-> Configuraci\'on de cantidad de n\'ucleos e hilos en los cuales
		  ejecutar una funci\'on en paralelo.
		  \item<4-> Copia de recursos o resultados del la ejecuci\'on de la GPU a la
		  memoria central.
		  \item<5-> Liberar espacio reservado en la GPU.
		\end{itemize}
	\frametitle{Consideraciones para programar con CUDA}
	\end{frame}

\section{Implementaci\'on del algoritmo MD5 con CUDA}
	\subsection{Planteamiento del algoritmo MD5 para procesamiento paralelo}
	\begin{frame}
		\begin{itemize}
		  \item<1-> Cada iteraci\'on es dependiente del resultado anterior.
		  \item<2-> Estrategia diferente para aplicar CUDA en la implementaci\'on del
		  algoritmo MD5.
		  \item<3-> C\'alculo de varios mensajes en paralelo.
		\end{itemize}
	\frametitle{Planteamiento del algoritmo MD5 para procesamiento paralelo}
	\end{frame}
	
	\subsection{Implementaci\'on del algoritmo MD5}
	\begin{frame}
		\begin{itemize}
		  \item<1-> Pruebas de verificaci\'on basadas en la implementaci\'on de GNU
		  Core Utils 8.21.
		  \item<2-> Implementaci\'on no paralela basada en la implementaci\'on de
		  referencia de la especificaci\'on.
		  \item<3-> Implementaci\'on con soporte de c\'alculo en paralelo usando CUDA.
		  \item<4-> Pruebas de verificaci\'on ejecutadas satisfactoriamente.
		\end{itemize}
	\frametitle{Implementaci\'on del algoritmo MD5}
	\end{frame}

\section{Pruebas y demostraci\'on}
	\begin{frame}
	\frametitle{Pruebas y demostraci\'on}
	\begin{itemize}
	  \item<1-> Pruebas usando Google Test Framework.
	  \item<2-> Pruebas con dos y cuatro mensajes.
	  \item<3-> Pruebas con mas de 180 mensajes.
	\end{itemize}
	\end{frame}

\section{Conclusiones}
	\begin{frame}
	\frametitle{Conclusiones}
	\begin{itemize}
	  \item<1-> Antes de afrontar un problema con programaci\'on paralela, es
	  necesario un an\'alisis de factibilidad.
	  \item<2-> El algoritmo MD5 no puede ser paralelizado para un solo mensaje.
	  \item<3-> El API de CUDA provee una plataforma de programaci\'on paralela
	  relativamente f\'acil de usar.
	  \item<4-> La capacidad de c\'omputo de la GPU es superior a la de la CPU para
	  grandes cantidades de datos.
	\end{itemize}
	\end{frame}

\section{Preguntas}
	\begin{frame}
	\frametitle{Preguntas}
	Preguntas.
	\end{frame}

\end{document}
